晶圓代工廠台積電宣布，獲勞動部首屆工作生活平衡獎。台積電表示，去年員工共孕育2360個台積寶寶，換算每天約有6.5個台積寶寶誕生。 台積電表示，勞動部的工作生活平衡獎涵蓋工作面、家庭面及健康面，是企業推動工作與生活平衡的國家級最高榮譽。 台積電指出，這次獲獎是對台積電長年推動工作生活平衡的肯定，未來將持續致力讓每位員工都擁有健康平衡的生活，創造快樂幸福的人生。 台積電去年增聘4600人，至去年底員工人數已達4萬483人。台積電表示，去年員工共孕育了2360個台積寶寶，換算每天約有6.5個台積寶寶誕生，顯示員工對公司發展前景有信心，能安心成家立業、生兒育女。1。